{"id":127,"date":"2023-11-03T19:46:20","date_gmt":"2023-11-03T19:46:20","guid":{"rendered":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/home-3\/"},"modified":"2023-11-03T21:15:09","modified_gmt":"2023-11-03T21:15:09","slug":"home-3","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/","title":{"rendered":"Home"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"127\" class=\"elementor elementor-127\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c5f65f7 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"c5f65f7\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f541ddf e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"f541ddf\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9b56fad elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"9b56fad\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.17.0 - 01-11-2023 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p>Emologin Institut Rapperswil<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-11f3fe4 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"11f3fe4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76772b8 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"76772b8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Spirit &amp; Science 25.-27. Oktober 2024<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-553ef16 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"553ef16\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-53c3304 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"53c3304\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Haus am See Berlingen<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d5cfde3 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"d5cfde3\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;,&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ecd55be elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3ecd55be\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeIn&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.17.0 - 01-11-2023 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">when <br>science<br>meets<br>spirit<\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32b3f1bc elementor-widget__width-initial elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"32b3f1bc\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;slideInDown&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Verschmelzung zweier Welten<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-76b52626 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"76b52626\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-30e5297 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"30e5297\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Unsere Philosophie<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ccbb979 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ccbb979\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:500}\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Wir wollen Spiritualit\u00e4t und Wissenschaft zu erforschen und ihre gemeinsame Harmonie erfahren.<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b2d7dbe e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"b2d7dbe\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;full&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a0cc5a4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"a0cc5a4\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;none&quot;,&quot;_animation_delay&quot;:1000}\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Seit langer Zeit, sp\u00e4testens seit Descartes, haben sich K\u00f6rper und Geist immer weiter voneinander entfernt. In j\u00fcngster Zeit hat sich dieser Trend teilweise radikal umgekehrt. Die ersten Anzeichen dieses radikalen Paradigmenwechsels waren bereits in den 1930er Jahren zu erkennen. Die ersten Anzeichen dieses radikalen Paradigmenwechsels zeigten sich bereits in den 1930er Jahren, als sich der Vater der Psychoanalyse, Carl Gustav Jung, und der Nobelpreistr\u00e4ger f\u00fcr Quantenphysik, Wolfgang Pauli, trafen und einen 20-j\u00e4hrigen erkenntnistheoretischen Austausch f\u00fchrten. Insbesondere der Versuch, Parallelen zwischen dem Bewussten und dem Unbewussten in Bezug auf die klassische und die Quantenphysik zu entdecken.<\/p><p>Gleichzeitig hat sich die Beziehung zwischen Wissenschaft und Spiritualit\u00e4t, die einst Lichtjahre voneinander entfernt waren, weiterentwickelt.<br \/>Heute wird die Grenze zwischen Raum und Geist, zwischen Wissenschaft und Spiritualit\u00e4t, immer enger. Dar\u00fcber hinaus hat der Fortschritt der Wissenschaft die Neurowissenschaften n\u00e4her an die Psyche herangef\u00fchrt als andersherum.<\/p><p>Vor diesem Hintergrund entstand die Idee, eine Konferenz zu veranstalten, auf der die f\u00fchrenden Wissenschaftler auf diesem speziellen Forschungsgebiet und Vertreter der Psychologie einen konstruktiven Meinungsaustausch f\u00fchren k\u00f6nnen, um eine Bestandsaufnahme zu machen. Wie weit ist der Geist, die Spiritualit\u00e4t, vom Gehirn, von der Materie entfernt? Wie ist der Stand der Forschung? Wie sind die Aussichten?<\/p><p>Unterst\u00fctzt wird die Initiative vom Emologie-Institut, das seit drei\u00dfig Jahren eine Technik entwickelt, die die Kluft zwischen Geist und K\u00f6rper, zwischen Spiritualit\u00e4t und Wissenschaft nicht \u00fcberbr\u00fcckt, sondern verkleinert, und vom Zentrum &#8220;Haus am See&#8221;, das seit Jahrzehnten daran arbeitet, die Spiritualit\u00e4t von ihrer esoterischen Aura zu befreien und sie in einen konkreten Ansatz f\u00fcr die Probleme zu verwandeln, die unsere Gesellschaft heute plagen.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2b03c396 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"2b03c396\" data-element_type=\"container\" id=\"next\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-32bd412c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"32bd412c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Erste Veranstaltung \u00fcber Spirit&amp;Science<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f4090e1 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"f4090e1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-87bb95d elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"87bb95d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>\u00a0<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Wann:<\/strong><\/span> 25.-26. Oktober 2024<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Wo:<\/strong><\/span> Rapperswil, Kreuz-Jona &#8211; Wirtschaft zum Hof Bollingen<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Programm:<\/strong><\/span><\/p><p>Vortrag Historiker Norbert Furrer<\/p><p>Stadt Rapperswil, Jung Institut<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9a74de6 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"9a74de6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-79d35e1 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"79d35e1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Verlegung der Veranstaltung:<\/strong><\/span><\/p><p>Wir gehen davon aus, dass ein erstes Treffen in Rapperswil-Jona (Kreuz) und in Bollingen, dem Sommerhaus von Carl Gustav Jung, stattfinden wird. <br \/>Vertreterinnen und Vertreter der Stadtverwaltung, des Jung-Instituts und der Jung-Stiftung K\u00fcsnacht werden anwesend sein.<\/p><p>Freitag: Ein auf das Dorf Bollingen spezialisierter Historiker (Norbert Furer?) wird einen \u00dcberblick \u00fcber die Region geben.<br \/>Eine kleine Gruppe mit den Schl\u00fcsselpersonen des Treffens (Vertreter von Jung und Pauli und der Stadt Rapperswil) trifft sich bei Jungs Haus, besichtigt es und geniesst anschliessend den Abend in der charakteristischen Wirtschaft am Hof, nur 300 Meter von Jungs Haus entfernt, direkt am See. Spezieller Raum mit Raclette und Erfrischungen.<br \/>Der Saal bietet Platz f\u00fcr ca. 500 Personen. Die Hauptredner (Vertreter Jung und Pauli) halten ihre Vortr\u00e4ge. Im Geiste der Zusammenarbeit der beiden Gelehrten.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a094572 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"a094572\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbfd323 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bbfd323\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Initiator:<\/strong><\/span> Emology, Rapperswil; Seminarzentrum Spirits am See<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Patronat:<\/strong><\/span> Tertianum<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Dauer:<\/strong><\/span><\/p><p>Die Tagung erstreckt sich \u00fcber ein ganzes Wochenende, beginnend am Freitag bis Sonntagabend.<\/p><p><strong>Freitag bis Sonntag:<\/strong> Berlinger Messe, Ausstellungen, Experimente. Mit Kurzvortr\u00e4gen und anderen Online-Beitr\u00e4gen!<\/p><p><strong>Samstag:<\/strong> Z\u00fcrich, Symposium mit Naturwissenschaftlern, Geisteswissenschaftlern und Psychologen \u00fcber die Kluft zwischen K\u00f6rper-Geist, Wissenschaft und Spiritualit\u00e4t.<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>\u00dcbersicht Tagung Beitr\u00e4ge:<\/strong><\/span><\/p><p>\u00a0Vortr\u00e4ge &#8211; Podiumsgespr\u00e4ch \u2013 Interviews (live, Aufzeichnungen) &#8211; live Experience \u2013 Performance (Messe)<\/p><p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Ziel:<\/strong><\/span><\/p><p>Ziel der Tagung ist es, eine Diskussion zwischen den verschiedenen Akteuren anzuregen, die das spanende Thema beleben, d.h. wer die endg\u00fcltige Br\u00fccke zwischen Geist und K\u00f6rper, zwischen Spiritualit\u00e4t und Wissenschaft schlagen kann. Im Moment scheinen die entscheidenden Schritte von den Neurowissenschaften unternommen zu werden, aber es ist an der Zeit, dass die Psychologie, die Psychoanalyse, den Ansatz macht.<\/p><p>Der Wunsch ist, einen echten Paradigmenwechsel einzuleiten, ein m\u00f6gliches neues Forschungsinstrument zu identifizieren, wahrscheinlich eine neue Wissenschaft, die sich zwischen den festen Wissenschaften der Materie und den weichen Wissenschaften des Geistes einordnen kann. Eine Mathematik, die die kosmische Buchhaltung erkl\u00e4ren kann, wo der immense Kosmos auf die kalten Zahlen der Mathematik treffen kann.<\/p><p>\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8251bb9 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"8251bb9\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;content_width&quot;:&quot;boxed&quot;}\" data-core-v316-plus=\"true\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e38f03b elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e38f03b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" src=\"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/Divine-Dynamics-1-300x300.png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\" \/><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Emologin Institut Rapperswil Spirit &amp; Science 25.-27. Oktober 2024 Haus am See Berlingen when sciencemeetsspirit Verschmelzung zweier Welten Unsere Philosophie Wir wollen Spiritualit\u00e4t und Wissenschaft zu erforschen und ihre gemeinsame Harmonie erfahren. Seit langer Zeit, sp\u00e4testens seit Descartes, haben sich K\u00f6rper und Geist immer weiter voneinander entfernt. In j\u00fcngster Zeit hat sich dieser Trend teilweise [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":130,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127"}],"collection":[{"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=127"}],"version-history":[{"count":56,"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":210,"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/127\/revisions\/210"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media\/130"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/localhost\/divine-dynamics\/index.php\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=127"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}